\documentclass[a4paper, 12pt, titlepage]{article}
\usepackage[cm]{fullpage}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{times}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsfonts}

\graphicspath{{pic/}}

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\begin{Large}
				Билет 2.3\\
				Конвейерная архитектура. Конвеер MIPS.\\
			\end{Large}
		\end{center}
	\end{titlepage}
	
	\section{Общее}
	Конвейерная архитектура -- архитектура, использующая конвееры, которые действуют по принципу похожему на <<Разделяй и властвуй>>:
	выполнение команд встаёт на поток. Таким образом, раньше АЛУ(Арифметико-Логическое Устройство) должно было выполнить все команды в одной
	инструкции, прежде чем приступить к следующей. Конвеерная же архитектура позволяет выполнять задачи <<наперёд>>, но за это приходится
	платить возникновением хазардов(ошибок).\\

	\section{Пример конвеера}
		\begin{center}
			{\includegraphics[width=0.6\textwidth]{Conveer.png}}
		\end{center}

	На рисунке предоставлен пример простого пятиуровнего конвейера.\\
	Условные обозначения:
		\begin{itemize}
			\item IF(Instruction Fetch) -- получение инструкции
			\item ID(Instruction Decode) -- декодирование инструкции
			\item EX(Execute) -- выполнение инструкции
			\item MEM(MEMory access) -- доступ к памяти
			\item WB(register Write Back) -- запись в регистр
		\end{itemize}

	Каждая строка -- отдельная инструкция, а каждый столбец показывает то, насколько загружен конвейер в целом и какими командами он
	загружен.\\

	\section{Ещё пример конвейера}

	На самом деле можно разделить весь процесс на четыре стадии:
		\begin{itemize}
			\item Fetch -- получение инструкции
			\item Decode -- декодирование инструкции
			\item Execute -- выполнение
			\item Write Back -- запись результата
		\end{itemize}

	Таким образом на следующем рисунке можно видеть пример четырёхступенчатого конвейера, где в верхней части рисунка ожидаются ещё
	невыполненные инструкции, в нижней -- выполненные, а в средней -- выполнняющиеся:

		\begin{center}
			{\includegraphics[width=0.6\textwidth]{GoodConveer.png}}
		\end{center}
	
	\section{Больше общего, богу общего}

	На процессоре Pentium IV аж двадцатиступенчатый конвейер. А вообще число ступеней может доходить до 31, например :)\\

	Процессор Xelerator10q имеет более тысячи шагов в конвеере!\\

	Вообще конвейеры позволяют упростить общую схему выполнения инструкций, а значит можно запустить транзисторы под бОльшей частотой
	транзисторы. 

	\section{Конвейер MIPS}

	Вот тут возникли проблемки, ибо самый первый пример конвеера и есть пример архитектуры MIPS.
	Так что буду ооооооочень рад, если кто-нибудь расскажет про конвеер MIPS то, что я не помню/не знаю.

	\section{Литература}

		\begin{enumerate}
			\item WIKIPEDIA
			\item GOOGLE
			\item Англоязычные источники лучше всех, мур-мур-мур ::з
		\end{enumerate}

	\section{Дополните меня}

	Огромное спасибо за прочтение! Дополните эту статью и это будет чудесн! 



\end{document}
